避傳媒 拒交代賬目 好鄰舍教會賴港人「唔睇字照捐錢」

懶人包：
1. 守護孩子同北區好鄰舍教會已無關，但有市民繼續向北區教會捐想俾守孩嘅錢，而教會聲稱無處理果筆錢。
2. 教會係11月20日員工大會，有員工問守孩捐款問題，教會代表只簡單回應話啲錢係銀行。
3. 蘋果11月3日搵陳答問題，陳拒答。其後有教會代表搵返蘋果記者，但當日無得即時答問題，要記者等。之後又聲稱要多3星期才回覆，之後到12月初戶口被涷結就唔再回蘋果。
4. 教會聲稱9月批準陳去英國放安息假，陳10月過去。但教會無通知員工佢過去研究開英國分會嘅事。
5. 12月初被涷結戶口。

《蘋果》早於去年11月初向陳凱興查詢好鄰舍北區教會的賬目問題，惟陳態度閃縮，一直設法拖延，至12月教會被凍結戶口、員工被拘捕後，陳僅在社交網站以「辭任所有職務」作回應，又呼籲市民訂閱其Patreon助他「渡過這嚴冬」。

2個月前曾反口拒答《蘋果》查詢

《蘋果》最早在11月3日首次聯絡陳凱興查詢教會的賬目問題，當時已身處英國的陳僅稱自己「放緊大假」，未有透露所在地，着記者聯絡其他教會代表，記者表明希望見面詳談，陳便沒再回覆。

其後另一名自稱負責眾籌項目的教會代表聯絡記者，指陳正放3個月大假陪伴家人，稱自己可代答教會賬目問題，記者遂與他相約在教會會面，不過其間《東周刊》爆出陳凱興舉家到英國的消息。

去到會面當日，該代表反口拒回答任何查詢，僅稱只能記錄問題事後回覆；到11月中旬，他又突然指會計正「更新賬目」，需時3個星期才能回應記者就眾籌賬目的查詢。事件一再被拖延至12月初，該代表沒再回覆記者追問，數日後即傳出警方要求銀行凍結教會戶口。

守孩續收捐款 代表拒解釋：入咗畀我哋無再處理到

除記者外，陳凱興及執事會同樣拒絕向教會員工交代賬目。《蘋果》取得11月20日教會舉行的員工大會錄音，會上再有員工查問守護孩子行動（下稱「守孩」）的捐款情況，執事代表僅稱「啲錢喺銀行……如果你真係想知，個別嚟搵我」，又質疑員工的提問目的。

另一名負責守孩的代表亦主動發言「解圍」，指教會已宣佈「唔收守孩捐款」，言辭尖銳指，「但係香港人係真係唔睇字嘅，你呢啲嘢list到勁清晰都好，佢都係要照寄守孩啲捐款畀你嘅……即係佢嚿錢已經入咗畀我哋，我哋好難……即係我哋無再處理到囉……啲錢其實就仲喺度囉。」

未解釋為何沒通知員工陳凱興前往英國

就教會的賬目，以及前員工指控，《蘋果》近日再一次向陳凱興及教會查詢，陳凱興至今依然沒有回覆。
教會則回覆指，就陳凱興去向問題，執事會早於去年9月議決給予陳凱興最多3個月安息假期，不過未有回應為何沒有通知員工陳在10月舉家離港前往英國「開展業務」；而最關鍵的守孩帳目問題，教會以「案件進入司法程序」為由拒絕回應。

好鄰舍Fb發聲明承認「賬目交代未做到令大眾滿意」

報道刊出後，好鄰舍北區教會在facebook專頁兩度發文回應，首篇聲明指教會近期在諮詢法律意見，從法律人士及公眾對眾籌的概念理解更多，承認可以在表達上處理得好，為所引來的誤會致歉，否認拒絕向員工交代賬目；又稱有指「青少年幹事」因此計劃出現問題而有「離職潮」，是與事實嚴重不符，強調青少年幹事屬半年短期工作合約，2020年4至5月份正是幹事合約完結之時，並指如青少年幹事表現合乎標準要求，又希望續約，教會歡迎再提出申請。

教會又指，收到稅局查詢部份活動項目的日期是10月29日，而執事會得知陳離港前往英國的日子為10月13日，稱陳因知教會危機而逃離香港的說法不成立。
該篇聲明亦提到，教會曾計劃到英國開展教會，服侍新到英港人，但由於凍戶事件發生，只能將計劃暫停，教會現在並無於海外購置任何物業，亦沒有於海外有任何投資項目；又批評有前青少年幹事以匿名方式向媒體作指控，並有同工在開會內部保密會議中以不道德方式錄音，感到非常失望。

相隔4小時後，教會再在fb發文，稱已數次被匿名的前幹事或前同工向媒體指控，對此感到痛心及內疚，承認在賬目交代上未能做到令大眾滿意，認為可以做得更好，並指將以早前回應《蘋果》報道的聲明，作事件的最後回應。

幫推

［好鄰舍］點解眾籌咗2700萬，要對外宣稱只係籌到890萬？

我係呢個post質疑陳凱興你好撚型咁衝入黎洗版破壞討論架wo
而家你做乜尻？

樓豬呢？